0)


1)
wc borneswifi_EPSG4326.csv

69 bornes wifi (68 vu que la 1er ligne de compte pas)


2)
  nombres distincts :
    uniq -f 2 borneswifi_EPSG4326.csv | wc
    52 lieux différents

  le plus au meme endroit:
    uniq -c -f 2 borneswifi_EPSG4326.csv | sort | tail -n
    AP_BIB_ETUDES,Bibliothéque Etudes   5 fois


question 3 à 10 dans les fichier exo.php et webservice.php


partie 2 :

1)
dans le fichier exo.php
information supplémentaire présente : le fournisseur d'accès
dans une démarche openData cela permet plus de transparence

2)
dans le fichier exo.php
  je stocke toutes les informations dans un tableau
  a patri de ce tableau j'en créer un 2 ayant comme clef le nom des fournisseurs
  j'incrémente leur valeur a chaque antennes qui leur appartiennent

3)
le format xml étant très strict dans sa structure il est très simple de valider ce fichier
  en effet un parseur paramètré avec une des nombres applications existante pour ce but détéctera très rapidement tout problème


4)
ce fichier, ouvert dans un éditeur de texte semble indigeste, en effet il es tout sauf simple à lire
pour ce qui est de la compacité, il y as quand même, pour chaque antenne, une structure XML pour présenté le nom de chaque Attributes
De plus là ou le CSV fait 100 lignes, le kml en fait 6500


5)
utilisation du fichier json qui contient les latitudes et longitudes
la réponse peut être un peu longue vu que la page est synchrone (attend les réponses du serveur) avant de faire les affichages





    Partie 2 : Antenne GMS
* Un : Il y a 100 antennes. Comme informations supplémentaires nous avons l'opérateurs de l'antenne et nous savons si l'antenne supporte la 2G, 3G et 4G. C'est information peuvent être utiles car elles permettent de jaugé la couverture réseau offerte par les différents opérateurs ainsi que la qualité du réseau proposé.

* Deux : Il y a 4 oppérateur différents. "uniq -f 3 plussimple.csv | wc"
FREE = 18
SFR = 30
ORA = 26
BYG = 26

* Trois : Il semble difficile, d'après nos recherche, de valider un fichier kml. Il semblerai que passer par un validateur en ligne soit la manière la plus facile.

* Quatre : Il est n'est pas si difficile a lire en brut tel quel. Son usage étant limitée a certains logiciel, cela peut être contraignant. Néanmoins son utilisation n'est pas extremement compliqué. En terme de compacité, cela semble assez efficace. Il ne semble pas y avoir plus de redondance que dans les autres formats, ormis la structure de présentation qui se répète et dans le fait que chaque information est double puis que dans ecrite une fois puis répéter dans "Description".

